\documentclass[french,aspectratio=169, xcolor={table}, %handout
]{beamer}
\input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/preambule_prez_lua }
\title[Thème 1]{Thème 1 : informatique embarquée et objets connectés}
\subtitle{\themeSNT}
\date{}
% -------------------------------------------------------------------------------
\tcbuselibrary{minted}
%
% Graphe
\tikzset{dossier/.style={fill=blue!20, rounded corners}}
\tikzset{fichier/.style={fill=yellow!20, ellipse}}
\tikzset{fichierImportant/.style={fill=yellow!30, ellipse}}
\tikzset{dossierImportant/.style={font=\bfseries, color=white, fill=blue!40!black}}
\usetikzlibrary{graphs,graphdrawing}
\usegdlibrary{trees}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\begin{document}
\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section[Nouveau dossier]{ Nouveau thème \dots Nouveau dossier}
\begin{frame}
  \frametitle{Nouveau thème \dots Nouveau dossier}
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \graph[tree layout, nodes={dossier}, grow=down ]{
      Ce PC -> Intranet -> 2deX -> SNT ->{
        DOCS[dossier] -> theme 1[dossierImportant] ->{
          act 1[dossierImportant] , snt th1 cours.odt[fichierImportant], snt th1 act.odt[fichierImportant]}
        , Gr1, Gr2, Gr3, Gr …}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{Généralités}
\begin{frame}
  \frametitle{Généralités} \pause
  \begin{itemize}[<+->]
    \item \textbf{Définition :} système électronique et informatique \emph{autonome}
    réalisant une tache.
    \item 1967 : Premier système embarqué de guidage pour la mission Apollo 
    \item 1971 : premier processeur (Intel) 
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=.4]{ ./img/intel_4004.jpeg }
    \end{center} 
    \item 1998 : Premier métro automatique (14) 
    \item 2007 : Smartphone
  \end{itemize}  
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{micro:bit}
\begin{frame}
  \frametitle{micro:bit}
\begin{columns}
  \begin{column}{.6\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{ ./img/microbit.png }
  \end{column}
  %
  \begin{column}{.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=.3]{ ./img/mu_editor_logo.jpeg }
  \end{column}
\end{columns}

  \begin{itemize}
    \item support en SNT
    \item Carte programmable en python
    \item avec le logiciel \textbf{Mu Editor}
  \end{itemize}
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Mu Editor}
  \centering
  \includegraphics[width=.95\linewidth]{ ./img/mu_editor.png }
\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{Principe d’utilisation}
\begin{frame}
  \frametitle{Principe d’utilisation}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item Broches (« pin ») : entrée ou sortie.
    \item Entrée : reçoit une information (tension électrique)
    \item Sortie : délivre une tension électrique.
  \end{itemize}
\end{frame}
%
\includepdf[linktodoc, frame, pages=1]{../act1_decouverte/snt_theme1_act1.pdf}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Structure générale d’un script pour micro:bit} \pause
  \begin{itemize}
    \item Initialisation : instruction exécutée une seule fois.
    \begin{dinglist}{217}
      \item importation bibliothèques
      \item Déclaration de variables 
      \item État des broches au début
    \end{dinglist} \pause
    \item Boucle infinie
    \begin{dinglist}{217}
      \item système embarqué autonome
      \item ordinateur plus nécessaire
    \end{dinglist}
  \end{itemize}
\end{frame}
%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Structure générale d’un sript pour microbit}
  \begin{python}
    ####### Initialisation #######
    
    from microbit import *
    # Choix des pins
    pinV = pin3
    pinR = pin2
    ...
    #--------------------------------------
    ####### Boucle infinie #######
    
    while True:
        if pinBouton.read_digital() == 1:
       ...
  \end{python}
\end{frame}
\end{document}